---
layout: video
title: Hollannin endiivi keitto
subtitle: Endiivi tai sikuri on monipuoleinen kasvis
type: Video

smallthumbnail: 	/images/blog-post/hollannin-endiivi-keitto/hollannin-endiivi-keitto-150.jpg
bigthumbnail:		/images/blog-post/hollannin-endiivi-keitto/hollannin-endiivi-keitto-1200.jpg
gategorythumbnail: 	/images/blog-post/hollannin-endiivi-keitto/hollannin-endiivi-keitto-450.jpg
fullsize: 			/images/blog-post/hollannin-endiivi-keitto/hollannin-endiivi-keitto-1200.jpg
reseptikuva:		/images/blog-post/hollannin-endiivi-keitto/hollannin-endiivi-keitto-1000.jpg
facebookshare:		/images/blog-post/hollannin-endiivi-keitto/hollannin-endiivi-keitto-1200.jpg
youtubelink: 		https://www.youtube.com/embed/ag6IN6XpP6M 

date:	2016-04-19 07:39:44 +0200

categories: videot nosto

author: Andreas Koutsoukos

tags: Videot

esivalmistelu: 10 min
valmistuaika: 15 min
annoksia: 4:lle

raakaaineet:
 - maara: 3 kpl
   raakaaine: Hollannin endiiviä
 - maara: 1 pkt
   raakaaine: Tanko parsaa   
 - maara: 7 dl
   raakaaine: Luomu täysmaito
 - maara: 2 rkl
   raakaaine: hunajaa
 - maara: 90 g
   raakaaine: emmemtaali juustoa
 - maara: 1 pnt
   raakaaine: lehtipersilja    
 - maara: 4 rkl
   raakaaine: oliiviöljyä  
 - maara: hyppysellinen
   raakaaine: suolaa ja pippuria  
        
recipe:

-   text: "Leikkaa endiivit suikaleeksi ja laita ne kulhoon odottamaan paistamista. Katkaise tai leikkaa parsasta varsi osa pois. Leikkaa parsa puoliksi ja säästä nuppu osa paistamiseen. Leikkaa loppu osa pieneksi."

-   text: "Lisää oliiviöljy pannulle ja paista endiivit sekä pilkotut parsat. Endiivit saavat karamellisoitua hieman. Paistamisen jälkeen laita ainekset kattilaan."
    
-   text: "Paista samalla pannulla parsan nuput. Ne saavat grillaantua rauhassa pienessä tilkassa rypsiöljyä."

-   text: "Lisää kattilaan nyt maito ja keitä noin 15 minuuttia, kunnes parsat ovat kypsiä. Älä yli keitä, muuten parsoista ja endiivistä tulee kitkerää."

-   text: "Kypsennyksen jälkeen mausta hunajalla ja laita massa tehosekoittimeen."

-   text: "Laita sose nyt takaisin kattilaan ja lisää emmentaali juusto raaste kattilaan ja anna sulaa sekaan."

-   text: "Annostele keitto ja lisää paistetut parsan nuput ja lehtipersilja päälle. Mausta myös hieman oliiviöljyllä ja pippurilla."

-   text: "Tarjoile esimerkiksi hyvän leivän kanssa."

teaser: "Olen rakastunnut <b>endiiviin</b>, jota kutsutaan myös <b>sikuriksi</b>. Tällä raaka-aineella on monta nimeä kuten rakkaalla asialla monesti on. Endiivi on monipuolinen kasvis, mutta se ei kaikkien mieleen ole sen kitkerän maun takia. 
Siksi se sopii hyvin esim paistettuna tai keittoihin."

---

<section>
<p>
Endiiviä on nyt saatavana hyvin kaupoista, ja sitä kannattaa tehdä muutaman kerran ennen kuin päätät onko se hyvää vai pahaa.
Näin pinterestistä reseptin joka näytti mielenkiintoiselta ja päätin kokeilla. Resepti oli ranskaksi joten Googlen avulla selvisi mitä tähän <a href="http://www.cuisineetvinsdefrance.com/,veloute-d-endives-au-miel,33443.asp" target="_black">Velouté</a> keittoon tuli.
Lisäsin hieman omia mausteita sekaan, tietysti. 
</p>
</section>

{:refdef: .fullwidth }
![endiivi sikuri](/images/blog-post/hollannin-endiivi-keitto/hollannin-endiivi-keitto-1200-2.jpg){:class=""}	
{: refdef}

<section>
<p>
Kävin kaupassa ennen reseptin tekoa ja matkaani tarttui ihanaa parsaa ja se sopikin hyvin tähän reseptiin. 
Välillä kun on istunut koko päivän koneella, ja miettinyt mitä tekee ruoaksi, auttaa siihen se, että lähtee kävelemään vaikka lähimmälle kaupalle ja miettii samalla 
reseptejä. 
</p>
</section>